
\medskip

\begin{enumerate}
\item 
	\begin{enumerate}
		\item On calcule $35 \times 0,17 = 5,95$\si{\EuRo}{} :  35 photos coûtent 5,95~\si{\EuRo}.
		\item $17 + 50 \times 0,13 = 17 + 6,5 = 23,50$~\si{\EuRo}.
		\item Nous devons effectuer la division de 10 par 0,17 :
		
$10 = 0,17 \times 58 + 0,14$.

Avec un budget de $10~\si{\EuRo}$ on ne pourra commander que $58$ photos.
	\end{enumerate}
\item ligne 4 : 101\quad  Ligne 5 : 0,17\quad  Ligne 8 : 17
\item 
	\begin{enumerate}
		\item $23,50 \times (1 - 0,3) = 23,50 \times 0,7 = 16,45$~(\si{\EuRo}).
		
En période, de soldes le prix de 150 photos sera de 16,45~\si{\EuRo}.
		\item Retrancher 30\,\%, c'est multiplier par $\left(1 - \dfrac{30}{100}\right) = 1 - 0,3 = 0,7$ : les propositions 2 et 4 conviennent.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}

\medskip

